許志安你點對得住SAMMI

從熱戀、分手到復合、最後公主和王子過著幸福甜蜜的生活，鄭秀文和許志安情牽30年，儘管漫長且歷經曲折，兩人最終仍認定彼此，一如兩人曾合唱的經典「唯獨你是不可取替」，兩人的好友黃子華也曾說過，鄭秀文和許志安的愛情故事就像「香港最後一個童話」。

結婚將近5年，Sammi曾在談及婚後生活時甜蜜透露，一直以來都是許志安照顧屬於兩個人的家，甚至誇讚「他（許志安）變成熟了。」同時也提及「他在我身邊不用刻意做什麼，一個眼神、傾訴一下，讓我抒發感受已足夠。」而許志安則在公開分享家庭生活時，侃侃而談自己的變化，「以前真的沒這麼細心，會以自己為第一，但其實現在的轉變很好玩，這就是人生吧，不是一個重擔，而是過程是一件好玩、開心的事。傭人放假時家務就由我做，但這不關乎我或傭人抹這個地誰更乾淨，而是身邊那位選擇由誰去處理，她認為我抹好些，這就是分別。」

不只如此，受到健身狂愛妻的影響，許志安也開始有了運動的習慣，許：「不是做運動後可以變回30歲，但我做運動後知道自己原來50歲都可以咁fit，所以不能偷懶。以前做運動因為要表演，做完表演後就不會繼續，現在變成一種習慣。」，微博上可以不時的看到許志安的健身成果。

回顧兩人將近30年的漫漫情路，要從1989年開始說起，當時鄭秀文在選秀大賽中脫穎而出，不只是成為歌唱事業的起點，和許志安的感情也早從這裡就已經悄悄萌芽。當時Sammi入行沒多久，兩人在一場香港作曲家及作詞家協會舉行的宴會上認識，當時許志安主動和Sammi要電話號碼，當晚凌晨三點就展開電話攻勢，1991年，唱片公司安排兩人合唱情歌《其實你心裡有沒有我》，不久後就傳出兩人拍拖。

1998年，當時交往已屆十年，Sammi坦言和許志安感情穩定，不排除隨時結婚的可能。儘管鄭秀文曾陸續和古天樂、謝霆鋒傳出緋聞。但Sammi在一場演唱會上發生停電意外，驚慌之餘，喊出了「安仔，救命……」台下的許志安二話不說，立即飛奔舞台，兩人情變傳言不攻自破。2001年，香港「十大勁歌金曲頒獎典禮」，許志安和Sammi同時獲得了當年最佳男女歌手獎。許志安在致詞時感性的說：「有一個人我要多謝，幾年前和她在廚房裡，我同她講：『有一日你拿最受歡迎女歌星，我拿男歌手獎就好囉！』她跟我講要用心去做，只要相信自己就行了，想不到今日……多……謝你！」當時坐在台下的Sammi，早已哭成淚人兒。

2004年，許志安突然宣佈分手，後來許志安先後和助理還有模特兒余德琳(Michelle)傳出戀情，但最終仍走上分手一途，而許志安宣佈與余德琳分手後，矛頭還一度指向Sammi是第三者。許志安的助理當時更直言，「我像他的管家，余德琳只是—時新鮮，而鄭秀文才是他一生最愛。」當時Sammi主動回應，承認內心有想過復合，但她不敢輕舉妄動。「有些關係，我實在驚動不起，也不敢驚動。」

2011年許志安在演唱會的記者會上宣布兩人復合。「我和Sammi達成了共識，覺得戀愛係一件好事，應該與朋友們分享。我們會更珍惜這段感情，希望可以有將來。」鄭秀文則在聲明中說：「我並非要成就什麼驚天動地的愛情，我只想踏實地經營一 段平凡人的情感。我坦承跟安仔重新開始。結果如何？我不能預計。分開多年，要彼此適應各自的改變，……現階段，我實在未能確定什麼。事實上這關係，安仔一直被置於比較難的位置，是人們慣於以事業成就來衡量我跟他，但我確認打從我跟他一起之初，我倆都未曾擁有什麼……」

2015年步上紅毯，兩人是最好的朋友，更是最親密的愛人和家人，曾飽受憂鬱症之苦的Sammi透露，自己嚴重時曾7天沒洗澡且暴飲暴食，與外界完全失聯，是靠著老公許志安的陪伴才得以康復：「許志安結婚後，他一直鼓勵我向前看，面對事情也要抱持正面思考。」而這些年，鄭秀文的演唱會，許志安也幾乎不曾缺席，永遠都坐在台下，做那個一輩子默默支持的鐵粉。

每一對愛情或婚姻長跑多年的情侶或夫妻，都有屬於自己愛情的模樣，鄭秀文和許志安的故事，歷經曲折成為彼此關係最好的養分，最終寫下童話故事般的浪漫結局，何嘗不是愛情最美的樣子。

老鼠安你點對得住SAMMI三十年...好怕佢頂唔到憂鬱症發作

條友蛇頭鼠眼咁都知唔係好人啦

韓紅都捱過啦，賓妹怕咩

你又知女既無問題?

果時為左番兜sammi飛果條女你唔提？

無論臭四係屋企信主信到痴晒線又好乜都好, 而家講咩都無用, sammi 一定拎到受害人身份

最怕佢頂唔到憂鬱症發作

證明香港係無童話

一直以為係真愛

其實我知道 是可一不可再 下半生准我留住你 一直相愛

做戲keep人氣咋貪佢夠老翻食咩

對左平胸咁多年 係男人都鐘認波
你冇做錯到